Нужно написать приложение Чат. User Iinterface чата должен содержать следующие компоненты с классами элементов указанных в скобках:

Header - отдельный компонент (.header), который содержит название чата (.header-title), количество пользователей (.header-users-count), количество сообщений (.header-messages-count), дата последнего сообщения (.header-last-message-date) в формате dd.mm.yyyy hh:mm (Например: 15.02.2021 13:35)

Message - компонент сообщения (.message), должен содержать текст (.message-text), время (.message-time) в формате hh:mm, кнопку “лайк” (.message-like или .message-liked), имя пользователя (.message-user-name) и аватар (.message-user-avatar).

OwnMessage - компонент личного сообщения (.own-message), содержит текст (.message-text), время (.message-time) в формате hh:mm, кнопки редактирования (.message-edit) и удаления (.message-delete)

MessageList - компонент который содержит список сообщений (.message-list). Список должен быть разделен по дням (.messages-divider) (линия с указанным днем, в формате "Today", "Yesterday", "Monday, 17 June")

MessageInput - компонент (.message-input), который содержит текстовое поле (.message-input-text) и кнопку "Send" (.message-input-button). Должен использоваться для отправки и редактирования сообщения.

Preloader - компонент со спиннером предзагрузки данных (.preloader)

Chat компонент (.chat), который принимает URL ресурс с данными для чата и отрисовывает все вышеперечисленные компоненты. Это компонент должен иметь следующий формат:

<Chat
    url=”string”
/>
И должен быть экспортирован в файле bsa.js в корне проекта:

bsa.js

import Chat from ...;

export default Chat;

Требования к заданию:
весь User Interface должен быть построен на компонентах и ​​находиться в главном компоненте-контейнере Chat

данные загружаются в Chat со стороннего ресурса и дальше хранятся в state этого компонента

при загрузке страницы появляется Preloader, и исчезает после того, как данные загрузились

элементы компонентов должны содержать классы указанные в скобках выше (.class-name). Например:

Preloader

<div className='preloader'></div>
чат должен иметь следующий функционал:
писать сообщения в чат

редактировать сообщение (личное)

удалять сообщение (личное)

ставить лайк (не личное)

каждое сообщение должно содержать следующие блоки:
аватар (кроме собственного сообщения)

текст сообщения

время сообщения

лайк

Для загрузки данных рекомендуется использовать функцию fetch

Использовать только библиотеку React (без backend, без Redux и других библиотек)

Что будет оцениваться
При оценивании будут учитываться следующие критерии:

функционал (проверяется автоматически)

структура компонентов

инкапсуляция данных (компонент должен получать данные через props, локальный state только там, где необходимо)

чистота кода

Задеплоить работу на любой сервис, например Heroku
Сделать классный UI / UX
Реализовать дополнительные фичи, прокачать функционал чата
Использовать функциональные подходы, паттерны
TypeScript
Список сообщений можно получить здесь